中國人抄襲真係幾勁

見到隔離post話馬雲好勁
有感而發

中國所謂創科好多都係抄襲
只係中國保護主義
打壓封鎖外資企業
無競爭下先成功

阿里抄amazon ebay
支付寶抄paypal
抄AWS整阿里雲
抄Amazon GO搞無人商店

騰訊QQ抄ICQ
百度抄google
微博抄twitter
優酷 土豆 愛奇藝抄youtube 同大量無版權片
人人網抄facebook
美團抄groupon
滴滴抄uber
無數唔同本業既公司都想抄Tesla

直到兩年前大陸好多地方都仲用唔到mastercard visa （兩年無去唔知而家）
扶植銀聯
相反外國市場就任銀聯搶生意

你話mewe抄facebook
facebook抄myspace
signal抄WhatsApp
佢地點抄都係係同業中競爭勝出

中國同外國就帶住肥水不留別人田既鬥爭心態
係不對等地位有心抄襲再打壓

中國人抄襲勁在抄完 再打壓你 再迫走你
仲有班好天真既人
覺得佢地有過人之處

可能真係老左
班後生一出世就係抖音 微信 跑男 好聲音 淘寶 同愛國教育

世界是中國的

馬雲其實真係幾勁

抄得好都唔係易
中国人連假雞蛋都做到就知佢哋好勁啦

美臀係抄？

有咩例子歡迎補充

QR code吹撚到自己發明咁

叻 咁都畀你搵到一間無抄

中國式創新代表人物

中國大陸既假「白飯魚」，假「白米」

推

所以馬雲俾人抄家 其實唔係形容得好o岩

佢好多錢都係依靠中國保護主義搵番o黎.

師夷之長技以制夷
走別人走過的路，讓別人無路可走

藍絲台

咁本身國內都有競爭架 例如淘寶 併多多 京東
又唔見後面兩間打贏淘寶?
騰訊同全球競爭咪又係贏晒
DJI?

支那國四大發明

樓主係井底之蛙，亦明顯無乜社會經驗，唔明整合同實行既難度，唔明克服文化差異既困難

但必須承認佢地抄得好成功

Tiktok 原神完全係攻陷日本，成日日本節目都有Tiktok片，大攻陷

無知一問，抖陰算唔算原創

呢啲短影片形式應該係Vine開始先

steve jobs: good artists copy, great artists steal

只係Youtube加IG兩個概念融合一齊，垃圾

我依家都唔明點解全球成功

uber eats?

抄到咁成功你估易？
抄野廢殘都識，等連登仔抄到發達

QR code 好似係日本人發明

咁香港人都係
抄得叻既仲有上代日本人，抄之餘加入自己好的元素

好多人如果識寫網站一早發達

小小更正：WhatsApp 個底係 Signal

依家有國產av
算唔算抄
起碼抄橋段應該有

又唔見你諗到依個概念

愛奇藝唔係早過Youtube咩？

美團點評前身係抄Groupon，本身同大眾點評分開。

可以參考孫正義講過既時間機器理論，內地好多野都係抄，但係個世界就係咁運作。中國不知幾歡迎你做生意，養肥之後收割你。而商人唔通見到有個機會賺錢唔把握左先咩。

你唔識又唔去學 見到人成功之後就係到怨 有咩意思

最勁係抄完再block曬外部競爭對手谷大間企業

抄完人地野再用國家政策排除競爭對手
成功搞大盤生意有幾出奇？

連登仔有政府開外掛開路其實真係唔難

所以啲人話咩中共俾錢/樓/女自己就唔反共係膠膠地
根本無樣係真係自己，共產黨一下就收返晒，同借俾你無分別

唔係有保護主義既話，你邊有資源去抄同整合!?

世界係中國嘅
憑實力打殘西方國家
身為中國人點解唔自豪 反而指責同胞？
中國人終於五千年後吐氣揚眉

外國人咁多指點 夠薑就同我地打過
我哋一架遼寧號就夠征服地球任何一個國家
犯我中華者 實捉到你

yes咁易抄 連登仔唔抄？

識人十幾年前係大陸做生意 當年做生意興有試用期試完唔啱用比少少錢就可以退 佢借左啲機比小米 小米班友攞啲機番去拆開晒喺度研究 研究完就砌返埋比番人

講咁多又有咩用
結果/事實係Alibaba / 騰訊/ 小米...etc 已經好成功好撚大

相反，你哋睇吓日本個堆我哋細細個已經識嘅牌子，Toshiba Sharp Panasonic Sony，全部唔係已經收皮就吊緊命

咁撚易抄，唔見日本丶印度丶歐洲抄到一個出嚟

乜鳩都抄

所以佢既自稱新4大發明先可以咁好笑 根本冇野拎到出來比人睇

高鐡點新法？ 當新幹線死？

你睇留左樣野就係支那有11億人，抄完就已經贏曬同行

無產何來抄
喺支那國內 所有野
包括你條命 你著緊條底褲 都係黨既

前身係musically 本身喺外國已經好出名

日本70年代好似係抄德國

其實點解其他國家唔跟住中國咁玩
將facebook youtube全部ban哂之後自己起個翻版逼自己國家人民用
反正都唔係咩高技術野好易抄到
將原本比美國人賺既錢袋翻落自己袋
例如印度咁佢地好依賴whatsapp youtube果d 佢地大可以自己起個翻版其他國家都吹佢地唔漲

個post好撚多已block嘅五毛進場

直情係，90年代就有

佢出嚟攪鳩人就得，相反你入去攪鳩佢就唔得。

係
掛住同人嘈馬雲係咪呢都係晒氣打泥漿摔角

Tik tok 咁撚多人

咁撚無恥都叫勁
根本就係拎人地技術
霸左人地係中國應有既market

同全世界放一隻叫 武漢肺炎嘅毒應該前無古人

美國人都會不過佢地會視為係reference
然後再加好多新嘅元素再帶動成一個潮流
中國人就只會照板煮碗抄
不斷改人地個design改到大眾滿意為止
完全冇領導趨勢嘅能力

競條春，印完銀紙上市分拆，拎d錢不斷收購全世界最值錢+唔係自己研發既野叫競爭？

下下用錢鬥平鬥賤食晒個市場，逼死其他公司自己玩晒就叫競爭？
連登仔最鐘意用既支牛都係咁樣玩起架咋

大疆

拼多多抄返Groupon

樓主幾憎大陸

支付寶直情連名都抄paypal
pay=支付 pal=寶

之前elon musk去中國為咗tesla中國市場反而要比面馬雲

神魔之塔

抄得好係好易
問題係有冇人保護姐

電動車抄TESLA
雙離合器抄VW
汽車行業搞合資, 先拎到D生產技術
到近年有錢, 咪好似吉利咁買起VOLVO, 無咁礙眼

印度而家咪ban中國野

musically係支那原創㗎

中國政府用國家安全同埋唔同既規則打壓非我族類先養得大中國巨頭. 當初孤鳩未係中國俾人 Block 百度算係咩. 來來去去就係 OICQ.

最撚錯係外國竟然任中國對外國公司執行不平等條約, 你唔可以係佢果個國家做生意但係佢就可以係你商業領自由航行. 結果咪搞到呢班土匪越做越大有更多既方法抄同偷.

tiktok抄完可以發大嚟做
vine係原創但係做唔起 咁有咩用？
idea就係唔值錢
你idea再好 推唔郁無人投資就係唔值錢
呢個世界9成野都係左抄右抄加啲新野翻炒

兒豋都係抄高登
幾時縮返入老母個閪度

痴線蘋果咪又係不斷收購初創企業 咁都唔得
你舉個乜都係自己研發既公司例子比我睇下先再討論

老實講抄都唔緊要。但係有保護壁壘唔俾競爭對手玩一樣。 難怪雙贏係贏兩次咁解

佢哋勁個勁在抄去一個封閉市場，
原版就入唔到呢個市場或表面比你入但打壓到仆街，
而呢個封閉市場有好多人，
跟住就殺返出國際，話自己好好用

愛其藝係 10 年, 佢前身係 PPS, 06 年又係靠播盜版加自己廣告起家, Youtube 係 05 年開始.

抄之嘛，識閪創新咩。抄人功課同 Project 都會攞高分㗎啦。加上支那蝗蟲好多都唔L識英文，又睇慣寫慣殘廢字，咁就順利成章成為支那屎場嘅大部分。有幾叻？

2百萬設計垃圾

係
日本風情畫睇過

抄嘅方向唔同姐 大家都係抄歐美
日本起家嘅相機鏡頭 車 家電全部抄返黎 依家咪又做到世界一線
印度仿堆制藥唔柒理專利 堆天價藥比印度玩到1/10,1/100價 收益都唔錯

呢度牽涉政權問題！中共明白開放互聯網呢類高科技入舟己大門會危害管治

Musically 係大陸人搞

中國既技術永遠低人一級兩級

因為要抄人
人地最新個樣仲試緊無得抄

hk no it

YouTube 創立於： 2005 年 2 月 14 日
愛奇藝 創立於 : 2010年1月6日

要大水喉
要網絡城牆
仲要官商勾結

攻陷

抄JBL?

嗰個post成班人好撚嘔心
白手套都可以攞嚟打飛機 連登俾人滲透得好撚勁
又過人之處又盛 奶到呢
屌 做陰質嘢做得叻又的確唔係個個做到嘅
香港班狗聽order做嘢又聽得幾叻 都有過人之處 使唔使又攞嚟吹奏啊

一開始條公式就係咁簡單，c2c copy to china，有咩美國似樣嘅，即抄左佢再搵vc 揼大佢，有咁大市場撐住，又有vc 幫你分擔風險，衰極都有個譜，至少唔會上身

抄到咁上下，可以改進到超過原版，大陸叫更新迭代，外國叫iterate，咪變左大陸成日講既彎道超車囉，喺應用層面係做到嘅，wechat 咪勁過fb 既功能囉，外國人仲覺得點解咩都做到咁犀利，唔駛試錯，測試市場咁梗係快好多啦

佢地既創新就係咁解，唔係原創既創，外國講求原創因為成個market 好飽和，唔係原創比原版好10倍，根本無意思；或者唔抵做，因為美國佬本身人工高，抄到個雞碎咁多都晒氣。

但係大陸市場仲係相對原始，空間又大，押中個細奬都有幾百萬人肯玩下，咁咪夠做囉

以為去咗香討

f

煉金術

世貿俾支那加入

假雞蛋係假架

一個完全浪費自身創造力喺錯方向嘅民族

相等能力同知識水平
喺西方國家可能已經上到另一層次
現代中國文明完全係錯撚哂

四個字 自甘墮落

好記得當年睇Ppstream 睇波煲劇乜鬼都有

劣幣驅逐良幣

你都on9 真正嘅民間自發創業競爭 一萌芽就俾人整死咗啦 咪撚傻閪豬啦 呢啲係容許嘅"競爭"嚟 全部自己人 最多唔同後台
再講 都要睇時期睇階段
不過你up得出tencent贏晒呢句嘢 都係算鳩數 啦

仲覺得qr code好先進添

咪傻 無嘢唔係抄㗎

vine一路去到中後期都堅持6秒limit宜家睇番轉頭堅覺on9，限得太死好多野都玩唔到。例如所有音樂系既野基本6秒唔夠玩。

講句公道
支附寶係最早最接近VB的產品
不過錯在喺中國

歷史上支那就係技術輸入地區

你睇清楚佢點起家先啦
蘋果做過d乜創新就有目共睹唔洗講

QQ做過d乜你答唔答到我？
唔用咁既手段食人市場拎市佔
靠佢地所謂既技術人員開發食市場？
毒撚最愛既LOL就已經係典型例子

唔係大陸咁多人焗住用微訊，外加中國
內循環保護政策既配套
食晒配套人口紅利
再令全世界基金焗住買入去到咁大隻
呢間公司有乜咁值得吹捧？

連香港嘅研究都要抄
香港理大研究

大陸大學「研究」

其實Alibaba係抄Global Sources起家

內地

留名等睇連登仔抄到幾千億身家

agger

國家支援到 呢d 企業直情唔洗理法律 （之後當然比人割韮菜） 之後屌鳩番人地無佢發展咁完善

musically

直到兩年前大陸好多地方都仲用唔到mastercard visa （兩年無去唔知而家）
扶植銀聯
相反外國市場就任銀聯搶生意

你話mewe抄facebook
facebook抄myspace
signal抄WhatsApp
佢地點抄都係係同業中競爭勝出

中國同外國就帶住肥水不留別人田既鬥爭心態
係不對等地位有心抄襲再打壓

中國人抄襲勁在抄完 再打壓你 再迫走你
仲有班好天真既人
覺得佢地有過人之處

所以侵侵發動貿易戰

中國淨係得應用行得快
原因就係初期唔會有任何法律監管
同樣情況衰左既可以參考網貸
人地外國新野一樣會諗左法律問題先
做好準備先推出
係慢d但會保障到消費者同投資者

牆內人打晒飛機覺得好先進

day by daylight呢隻game個case先經典
先用暴力迷信呢d藉口唔比你stream，然後拿拿聲推隻只係換一換皮嘅山寨版(好似叫第5直覺)
抄你嘅，食你嘅，搶你嘅

中國所謂創科好多都係抄襲
只係中國保護主義
打壓封鎖外資企業
無競爭下先成功

內循環你識條鐵

你講得出一間唔係抄當你贏

要深究 外國歷史下 好多都炒黎炒去

所以話連登好撚多傻閪 垃圾白手套都有人吹奏
人哋國家抄襲要付出代價 打官司 罰錢 無人肯再合作 人材唔嚟你公司 呢啲係良性商業社會營造出嚟嘅抄嘅弊處
咁喺咩國家抄襲無呢啲問題?
一啲1)法律唔健全 2)唔怕無恥 3)可以靠內銷市場嘅國家
例如抄完人哋品牌可以告返人嘅無恥國家
再加埋保護主義 令龐大嘅國內市場可以令自己指定許可嘅特定企業可以發圍
呢啲都係得中國同印度做到

勁嘅 係土共嘅高層經濟學家 同埋土共嘅面皮夠厚
on9嘅 係吹奏呢啲企業嘅傻閪

用個防火牆block撚哂人地
點炒都得

係仆街既野得支那做得出

自己套養殺

養豬咁

香港無牆，抄嚟都無用
好似中國咁，外資入唔到先俾到機會啲抄抄子上位
好似中國宅男上唔到niconico，咁我抄個bilibili出嚟，咁咪發囉。但成件事搬嚟香港，啲連登仔都屌啦，有niconico唔玩，玩個翻版？

講咁多做乜，事實今日就係支那一堆科技公司強大，大把鬼買小米華為

歐美用呢種套路搞支支嘅話
支支一早收咗皮啦

同難度無關 支共企業打從一開始就出cheat 講緊嘅係由15-20年前開始 一路cheat到今日 無值得參考吹奏嘅地方

所以話連登好撚多傻閪 垃圾白手套都有人吹奏

一啲1)法律唔健全 2)唔怕無恥 3)可以靠內銷市場嘅國家
例如抄完人哋品牌可以告返人嘅無恥國家
再加埋保護主義 令龐大嘅國內市場可以令自己指定許可嘅特定企業可以發圍

勁嘅 係土共嘅高層經濟學家 同埋土共嘅面皮夠厚
on9嘅 係吹奏呢啲企業嘅傻閪

無辦法架喎
鬼叫全世界都鍾意奶人民幣

所以中國或成為最大贏家

連淘寶賣啲嘢都係抄.假野，仲要賣到成行成市都冇人理
係外國賣假嘢一早封撚咗啦

正
成個post block 柒晒啲五毛

果班五毛
會員編號都係好相近

仲有啲公司唔洗唔搵vc，好似華為咁有國家大大條水喉

抄考完, 再改進

最勁係成撚堆抄哂外國技術 用低成本搶佔有而同時唔比人進入市場都可以無人反佢

大陸最撚犀利就係人多 呢樣冇得比
騰訊就係乜撚嘢game開始出名就買翻黎 自己個market夠大 玩曬

有啲嘢要了解背後嘅故事 先可以透澈了解市場同現況 同明白究竟有啲business model係咪可以sustainable
如果你話淨係呢一刻眼前見到嘅先係重要 咁ok fine
同埋吹奏使橫手嘅土共嘅白手套真係好on9

其實唔比人告嘅話，我又唔係幾驚。

QR CODE 支付 發揚光大. 街市 , 地攤唔洗收到假錢. 爛銀紙

依家吹緊香港都係中國由漁村搞起變東方之珠

Internet都係抄軍方
講起源係有意思，但起源追唔上時代就要收皮
ICQ，msn，xanga，nokia，hkgolden...就係實例，頭淡湯都飲左仲係不思進取食老本就注定被淘汰

原神d鬼佬日本人都幾buy ，香港神魔之塔台仔都好鐘意玩 係香港插到仆街

真

仲要吹勁過RFID

Bililbili抄撚到niconico都要死死氣氣訪問返佢轉頭
無恥就無敵

支那人：說三道四係外國人抄支國

發覺你好多留言都係pro支那

阿里、騰訊係科技公司 Toshiba Sharp係電子公司 唔同行業對比根本冇意思。點解你唔拎佢哋同google fb嗰啲比？

仲有你成日話支那公司咁勁 你問心如果支那開放市場 佢哋仲做唔做到咁成功？

原po仲多呀

馬雲其實真係幾勁

仆街支那抄咗跟住用支那防火牆block蝗蟲上外國網站，所以做就咗一堆支那富豪

你都幾鐘意支那 大陸都講得出

見好多人話抄好易姐
點解冇連登仔真係落手抄返隻
賺下大陸人錢助養黃色經濟圈嘛

睇紀錄片就知
中國人入美國大公司做一排就返中國
然後就整到個差唔多嘅system
中間點樣拎到技術就自己腦補啦
同埋網絡嘅野全球都通用
可以有咩文化差異，又唔係衣食住行哩啲線下野

利申 nhk紀錄片講中國嘅海歸人士

Up乜春，點解會同難度無關？亞里巴巴克復一個咁大既困難都唔值參考或要刻意貶低，你根本就有偏見

中國政治體制的確好有問題，但呢樣至應該同一個中國企業成唔成功分開睇

又係咩「逢中必反」
藍友返香討啦屌

你仲係唔明

用國家級支援
用做爛市既手段
仲有一班任人魚肉既奴材
先出到呢個結果
所以呢d中國企業唔會好多，每個行業基本上都係一間起兩間止，其他國家就更難做到

賺就歸企業，蝕就國家人民荷包付錢埋單
玩到咁我諗無乜商業性企業可以競爭

國內就更加唔駛講根本無fair game

憎大陸有咩問題

其實中國人抄唔係一日半日，果陣qq係叫抄icq, 結果呢

好多科技都會靠前人嘅idea ，之後再自己整同改良，唔覺得大陸有咩得罪全世界

好心就唔好日日post中国啲柒野啦 十幾年前笑 笑到而家 中国就一日比一日好
你話佢又偷又抄 佢又真係做到 到而家soft power tiktok 原神 Hollywood 佢都入侵埋 你地仲日日po人地啲柒野自high

block曬所有競爭者嘅成功有幾值得吹奏？
有馬雲個後台你放隻鹿雲狗雲豬雲開間阿里媽媽阿里哥哥都好大機會成功
換轉Apple無Jobs/Microsoft無Bill Gates就未必有今時今日

中肯post
連發展都係抄人地，依家就變左自己特色
到依家中國好似好穩陣都係靠科技監控
都唔係自己野

vine

其實佢哋肯用抄人嘅能力去創新完全有本事做到好嘢，你睇步步高變成Vivo、Oppo嘅歷史就知

所以, 中國永遠不會有創新, 創新完就俾人抄

千奇唔好做Design行業

抄都被你講成改良 人無恥則無敵
只係敢講大陸嘅支那仔

但musically一樣係中國人整

得d負皮但又無人答得出點解抖陰可以咁成功

討論時候你都偏頗咗，已經定佢全抄，仲有咩討論空間同一定要叫佢支，都定咗型，如果中肯評論就唔會咁

第一 任何企業做你講嘅嘢都有難度 但絕大部分嘅企業唔會有政府咁樣支持法 佢哋打緊easy mode 土共政府政策+無限金錢 唔成功先有難度
第二 樓主講緊中國企業如何發跡 中國嘅企業呢一刻係咪成功根本無討論空間 因為事實擺在眼前 但發跡嘅背景原因 呢啲係好多人都唔知 更加講緊嘅係馬雲有無吹奏嘅地方

最後 你話我有偏見就直情搞笑 我正正係讚緊土共 佢哋嘅手段 遠見 視野 同埋不知廉恥 絕對係勁 大國勃起只係用咗咁短時間 背後嘅策略同實行係犀利嘅 但白手套 都只係白手套 零吹奏嘅地方 簡單講句 棋嚟㗎咋 土共只需要擺個人喺度就得

速食文化。
比YouTube方便、門檻低，三歲到八十歲都識玩，唔使任何拍攝技巧，拍完直接上載連分享。
講到尾就係早著先機食住拍片文化而起。

只係想討論時唔好一野界定人已經係壞人先再做批判啫
咁樣討論無意思

可以擺咩片上去都用人工（human)決定

Paypal都話好少機會用但支那寶就周街都用到

其實連登係用黎發洩，唔係用黎討論

你睇下亞里巴巴最大持股機構係邊個至講野啦，自己幻想就當事實，easy mode

但佢講嘅係事實喎

中國抄襲真係成功嘅
創新都真係諗唔到

共產黨都係抄返嚟

所以冇突破嘅創新囉

抄完又唔明點解，正如晚清嘅師夷長技以制夷，只係買軍器就算數，嗰制度改都冇改過

藍絲特徵: 支那寶好先進

你都 on9
十間有十間都係抄
最後總有一間變大

二來支共扶植少數巨頭係為咗易啲管
會幫啲巨頭手打殘啲新晉而唔聽話嘅企業

真係誤會哂，我唔啱，連登作用係俾人發洩下一班人嘅不滿，之後用佢地已有見解強加於人，cctoy 就係咁俾人玩到無人討論，只為針對

咪就係人地冇保護主義
所以外企一行入去就好易搶市場

呢個 post 都好多傻西

根本得中国企業先可以抄完冇後果仲有政府包庇

啲藍c都以為自己中国好撚有競爭力可以鬥贏其他國家 其實全部都係佢哋自己打飛機

憎大陸係個人感覺問題，唔係講緊中國科技發展現況。 本身你都憎佢，仲邊有獨立空間討論

佢哋係抄完再改進加改做中文
變相可以打入番華人市場
再用自己低成本優勢打番出外國

成件事有冇問題睇你點睇
單以商業個度睇佢哋係成功嘅
與其係到鳩up不如諗下可以點對抗好過

抄vine咋

味係，你估抄人唔洗用腦呀

依家美國佬咪block鳩中國晶片業
要高性能嘅只可以買 唔比你自主到
近期新疆綿都係搞鳩中國紡織業

之後仲要直情收購埋正版
咁就無人告我

抄d唔寫d

我反對你地話中囯人淨係識抄

以下為中囯原創

以下係荷里活電影抄中囯

死神來了之你走得去邊
都係抄中囯

唔撚知邊個抄
總撚之就係抄中囯啦

不如你講下中國近代有咩技術性創新

外國人唔撚抄，係得賤種中國先咁鐘意抄
你跟過廠未？ 起模 pcb你識邊樣？
跟過你就知大陸抄既文化入左血，由上至下都只係想抄完收工，無人有腦

Lihkg抄高登

不過有一點係難以理解
呢個發洩既過程同之後係完全冇反思同反省
成個客觀事實放係眼前不願接受
人地抄得成功
連登仔連抄都冇能力抄
機會白白送左俾人

老實講香港人平時有咩炒就爭住炒，連抗爭都想美國幫你做埋
邊會咁撚清高抄到都唔抄有錢唔賺
其實只係想唔洗出力就有著數

冇咩問題

bilibili NicoNico ...

但Nico Nico 果種墮落真係要指住來笑

冇嫁支那唔俾外資入。
咪自己搵人搭個棚做番類似服務
搵支那人錢 一向都係呢個公式。
但唔番你班港豬同外資事 最多俾你入少少股，但同股不同權咁囉

當國安法開始鎖香港網嘅時候就有機會㗎啦

我覺得呢個唔係個post重點
個title都講明係討論抄襲

全世界公司都玩拚購來收買潛在對手 , 同吸收對手既客戶同技術
YOUTUBE 同whatsapp咪又俾人買
唔肯賣咪自己研發
一個國家到做導彈, 第二個國家又做導彈就是抄襲

ching幾天真

宇宙呀

佢可以安到啱自己人用/ 改良咗自己系統令到自己地方普及未得，未必一定要創新做第一個，佢可以做改良，個市場有佢生存方式。

成班認同抄係冇問題 仲有咩好講

結論:
中國近代無任何技術性創新,只係抄抄抄改少少之後自我感覺良好

我唔否決某方面大陸普及係快過某d國家
但問題係呢點係建基於咩野上面

有無抄襲就無人做過test 去定義alibaba係咪條code 都唔改。

有無抄就無一個機構幫佢check 係咪兩者app 一模一樣
但改良通訊系統普及俾內地人用我唔否認

抖音呢

即係要完全一樣先叫抄襲？ok喎

自由市場你抄無問題呀, 搵唔搵到食先
好似steam遊戲咁, 一隻遊戲hit過一陣成堆差唔多題材既beta版遊戲彈出來,
呢D自由市場自己識調節
問題係而家支共抄完人地隻game, block曬其他競爭對手只係比玩佢抄個隻
再由黨補貼再用原作者1/3價錢賣去搶全世界市場

中國式抄襲要抄到100%先係抄

邊隻game?

你都定義唔到，因為例如wechat 係咪同whatapp 好似我又唔覺

我只係用game做例子
即係假如中共出隻game會係點

商業上好多野都係你抄我我抄你
重點係個產品點變得普及，多人用。
用uber嚟睇，係香港咪uber > 滴滴，因為uber 早入市場，早食。
wechat pay 嘅興起，都係由m記coupon 開始越多人用，商家做內地人生意，payment method becomes popular；做生意，認錢唔認其他。

中共出過咁多game
你又講到咁老定
我仲心諗係咪好多例子

因為似line

其實都好多, 特別係手機game
如果係PC大制作個D中共入股外國遊戲公司控制

假如
如果唔係比你講中我真係想一野
騰訊隻王者之前告過另一隻同玩法手遊，叫無盡對決

佢地做到係因為大陸有十幾億人 而呢十幾億人係冇得簡 只可以用佢地既假野同唔用 邊有得講

咁line 同wechat 都相近時間岀道，你好難肯定界定話wechat 一定抄line

咁block曬其他競爭對手只係比玩佢抄個隻既例子有咩？

仆佢個街連個名都懶得改

連共產黨都係抄蘇聯既

唔係人地唔抄 係唔會咁柒照抄 同埋唔會好似你睇野咁撚表面 就係咁簡單

外國人要奶共怪得邊個
侵侵叫左四年撤資都無人理佢

一個post 起撚哂班奶共人士 值囉

俾錢掛個名姐
個設計師以前幫其他公司設計logo好撚靚架
或者係特登hea鳩支那/支那好撚多限制

咁撚在意抄唔抄，世界發展唔到落去
你見美國d online shop咪又係間間一樣，咁又係唔係抄

因為中國有商業壁壘

呢樣無錯
想問下，你平時對1 d大陸張人地商標改一兩隻字個d點睇

你認為冇咩問題，定外國都係咁?

你咪就係大陸佬思維囉 你咪乜撚都唔洗專重囉 你咪就係一個大陸西囉 仲有乜好討論呀 你同話個個都打劫就冇人窮啦 點解得大陸打劫呀有咩分別呀

王者抄lol
荒野抄pubg

抄撚完整埋出嚟先同你傾授權
你扮清高唔合作就撚就, 14億市場你一毫子都分唔到, 反正你正版又入唔到嚟
山寨公司就冚冚聲發圍, 賺下賺下買撚埋老正間公司, 咁就洗底成功, 冇人會再話佢抄

抄完你再攞14億人買打飛機

老實講，抄唔係咩好光明，但好多都係咁，大陸係的確較嚴重

上面個bro話抖音咁成功又抄邊個
唔好講咁多，你開放俾人地入到你市場先，唔base on呢樣，似乎毫無冇說服力，你認為你好客觀中肯認識中國，ok強逼唔到你，雖然我認為咁係最強詞奪理

乜大陸玩唔到lol同pubg架？

和平精英

app版

咁點解lol同pubg唔一早自己出返app版
要讓舊肥豬肉俾人

呢個post真係痴線以前無論高登定兩三年前連登都幾乎清一色屌鳩支那係抄襲大國，而家呢度竟然有唔少人認同佢抄襲係啱就算係大陸都唔少支那人成日屌鳩自己國家無創作精神一味抄抄抄啦

抄都算
仲要周圍講自己好叻先作嘔

見到人地成功就話有乜乜乜其實唔難
一時又話父幹一時又話機遇又乜乜物物
好心你班垃圾乜春都冇就唔好入來睇咁多呢啲嘢
你永遠唔可能係呢D post 入邊搵到同你一樣單親家庭公屋仔銀行得$100白手起家到成功既人

岩 抄唔抄唔係重點
茶餐廳個個都可以開

重點係佢用非我族類既心態
用行政打壓港資 外資
或者直頭封鎖(facebook google visa mastercard)
然後再做一個山寨版 做成壟斷
用14億人口內循環
做大規模之後再去反攻其他國家市場

如果講到抄得咁成功
又改良又創新又整合 又配合當地文化
點解唔開放中國市場 一齊競爭?

講咩連登都係抄高登
呢個係公平競爭 有能者居之
而家個情況係ban哂高登連登
然後香討獨大 仲係度讚香討好勁

識得利用國家優勢係抵發達
大把垃圾弱智仔想人地有資源都唔得用
日日喺度屌人哋父幹

連百度貼吧d支那人都成日屌鳩自己國家d所謂創作者一味抄抄抄，呢度竟然有唔少人認同抄係啱，你話佢地唔係五毛我都唔信

其實抄完再改善變成自己野有咩問題？而且中國都開始慢慢建立屬於自己ga專利

push

樓上仲要有人覺得全世界只有連登仔認為支那人係抄

算啦
成班五毛block晒佢未算
早幾日話要播大陸佬創業成功故事
今日就有哩啲post

支那20年前已經抄岀前一丁七寶一丁

今日叫做進步左抄高科技仲可以告鳩原創者，支那式雙贏

唔覺佢有創意

喺外國佢發到圍咩

完全唔覺得有咩問題。你做左我唔能比做？

呢個post真係好撚癲, 啲5毛多撚到

負皮班友有冇試過創業？

個d 可以話係好似，但logo 其實又同科技軟件唔同

事實係封閉的籠仔入面係鬥獸場
而崛起咗嘅巨頭隨時隨地吞咗你/copy你
當然亦都有唔少逆襲成功的例子

其實冇，連登仔唔明學野好多時第一步就係有樣學樣
佢地只識自我催眠大陸永世都只會抄
而且仲expect商業上要好撚有道德咁有機會都唔上要讓人上先

有同感
抄唔係重點，正如好多師兄講，外國好多都係抄來抄去加自己嘢
中國啲嘢唔多唔少都加咗啲嘢，迎合本土市場
但重點係block鳩晒啲外資進入市場先乞人憎

再直接d講，中國由一個舊時代咁樣進步到依家，唔覺得有咩問題，抄都可以抄到咁成功變成一個大國已經係贏左，進步到美國都驚要明面打擊已經明眼都知佢勁，成班人做一世青蛙啦

一個字平，搞掂

個底唔同咩?

抄同integration都要你有料，岩，好多國家都做唔到
中國自己都知，係某d人唔認，如果我開放市場俾你入黎，我就幾努力幾有抄能力都唔夠你班外國企業競爭，正如中共自己知道唔維穩，佢知道佢個14億人民感情企唔穩
我聽左好多年，話d人對中國唔認識，有偏見，實情係你自己鎖國，個個係度share，話人地唔黎認識你

咁華為算唔算係被外國打壓

咁佢嘅軟件對象係國民，所以佢改良到適合自己人用有乜問題 夠唔夠競唔競爭係間公司問題，未必因為佢個app 。同大陸開放就好難控制管理方針，個個你一言我一語，咁多人意見要理，所以大陸仲用緊統一封閉政策我理解

不過呢個世界有存在即正確呢件事

睇下人地台灣人點評價中國抄襲
唔好以為全世界得連登仔會屌中國抄襲

都算

唔係靜係講單一軟件喎
講埋成個企業生態喎，呢樣相互影響架喎
得你中國咁有苦衷，人地冇既，人地個種創新文化冇衍生潛在政治危險得你有既
你抄人地野，唔鐘意人地個文化，抄完，又趕人走，又話自己自主

所以共產黨係有啲料
抄都唔代表咁易抄得成功
所以首先唔侵你玩先

Twitter都抄clubhouse

全世界都抄緊 唔見你香港抄到佢？
中國啲野夠出口同世界競爭喇 你唔炒黎搶佢啲生意 講人2工平 東南亞印度仲平 你快去發達好過係到鳩up

比負評果三十三位！係盲定係愛？

華為呢

人地抄到發達
連登仔仲係停留緊係不願接受既階段親生示範緊all talk no action

中國其實一早話你聽佢有咁做，但外資都唔介意入去佢市場，證明市場其實調節到當中誘因。

仲有WPS Office 抄Microsoft office

國家級抄襲有幾難
冇法律限制有資源

直頭係盲反撚

Zoom 係咪抄Skype?
介面差唔多

抄+實行->難
創新+實行->更難
明味？傻閪

仆街到喊

好仆街

齋屌+乜都唔做->最易

唔明果個係你，以為亞里巴巴大部份抄返黎係你無知，以為科技界有完全創新亦係另一種無知

連登就係咁，其實就係政見問題令到全部野都係錯

同意 其實任何野都夾硬要扯上政治真係不知所謂到一個極點

仲要好多人幾年前根本就唔care
而且好大機會幾年後潮流過左佢地又唔care返
結果真係純發洩

終國最強國技 「偷呃拐騙」 舉世無雙
First time ?

唔好係度talkshit啦
比你去抄 你做唔做到咁成功？
睇死你又話 「點同？佢地有政府扶持乜乜乜」

政治就有人行共產，有人行資本
家陣世界得資本主義就好咩

香港都有神抄之塔。香港係驚犯法，要抄都抄到。

你覺得有講錯咪逐個point 駁囉
你直接拋句政見問題就算 會唔會係你自己先入為主

我覺得佢真係以為全世界只係得連登仔會針對支那人根本日本台灣屌鳩支那抄襲屌得仲勁

咁只少我唔會盲屌大陸，佢唔開放當然有理由，但人就係見佢太封閉就屌
覺得抄襲，可以告，由法庭審理返

好聲音？做乜鳩支那好聲音最hit得頭三季咋嘛 個陣連高登都會有人開po講 冇記錯好似tvb都有買黎播 第四季打後一早冇人睇啦連支那都冇人睇咁滯
見到知乎啲人都話後幾季乎唔係為左睇周杰倫同單春都唔會睇
不過今年好似有陶喆 周杰倫 GEM 可能會多返啲人睇

你個名又咪係抄生果

講起犯法
你睇人地日本之前有個logo設計師被人踢爆有抄襲前科，日本人就集群眾之力要果位設計師永遠收皮＋要求接受版權法律制裁， 人地日本都唔容忍自己民族有害群之馬影衰自己日本，相反中國抄左人之後仲要話自己係抄得啱吹啊~，真係邊到都搵唔到咁無恥的人

同啲廢老一樣扮哂野
係咪想講埋啲咩世界唔係好似你諗得咁簡單啲on9野呀
有point就講，論點論據論證撻哂出黎

1. taobao based on eBay
支付寶based on Paypal
阿里雲based on AWS
你同我講Alibaba有咩係innovative傻仔 相反eBay同paypal個business model就真係世界第一次出現喇
2. 科技界冇完全創新? 你係咪on9 biotech大把係由0到1無中生有 深啲積體電路1到2嘅breakthrough已經係好大嘅創新
買少啲股票 睇多啲techcruch啦柒頭

平得黎又賺得多過人。咁簡單就得其他過氣牌子唔洗係到吊命

所有都係concept都係經過前人反復討論、研究、開發做出黎，過程一定係有抄過，或前人某個唔太成功既version再開發出黎，再講清楚d，應該科技而又一下就成功唔會有完全創新，唔會有例外

我已經講到好簡單，而加我講你唔明，再講你都唔會明

咁創新唔係yes or no架嘛 可以係0-100嘅scale
而家就係講緊alibaba得10/100創新
但佢嘅原型ebay/paypal有90/100

玩獨市，搞到無得玩mobile legends

你呢個其實就係d人成日講既潛而默化既錯誤本末倒置思想啦
咩叫中國一早有咁講?
我入黎你度做生意，預左俾你扮我/學完我再禁我?
你玩facebook預有人扮你?
你入一間公司，你諗住攞左idea出黎公司食左再炒你尤魚，你complaint就好似香討d藍c既態度咁話返你"冇人叫你入去做"

真心問, ebay同paypal有幾創新?

講緊抄襲哩啲行為無恥
你無啦啦講咩難度，其實已經唔知你做乜勁
我推進下話即使幾有難度
Nhk有紀錄到中國人的確有偷到美國技術哩個事實
拉返去中國行為無恥
然後你仲係要扮野，你真係完全唔知做乜勁
講得夠唔夠清楚？哩啲先叫溝通

因為9成講白手起家既都係講大話

唔好咁勞氣
中國人:抄野都要有技術,你估人人都抄到?
丁蟹級數既理論

後發展國家咩都抄一餐

咁如果係覺得俾人抄咗，其實真係可以告間公司
到時法庭會判

咁抖陰 原神呢 唔洗內循環班鬼佬日本仔都爭住奶

咁如果抄人間公司大股東係國家點搞?
中國法庭會點判?
球證旁證都係我既人.jpg

我係咪誤判左你lv?
定其實你唔係好認識中國，唔好扮膠
我有接近100個親戚係大陸，幾乎年年返去，一落車附近就有間"麥肯基"，雞姐，都要抄？但其實佢偷緊咩，你明既
請問你用咩經驗同反證據證明大陸法庭係呢方面判決既中立性？

其實中國有佢實行唔同政策既原因，但咁明顯既醜惡掩飾黎做咩?中共俾左幾錢你

人唔值錢，國家有補貼

如果唔認同法庭中立性，又覺得投訴無門，咁即係結果大家都知係乜，係本末倒置，但係國家個遊戲方式係咁玩，如果唔同意其實可以唔入佢市場。我對住大陸唔會持已有知識去玩，因為個莊唔係咁玩。佢嗰一套你順住行就得

咁都講得出？中國有法治？

有 但你唔信 已經無得再講

同個d弱智既講都浪費自己時間啦
馬撚好叻

我信中國式法治

我想睇

中國做緊嘅其實就係Microsoft 個套Embrace, extend, and extinguish
邊樣嘢有錢搵就鬥快抄，改變標準，佔領市場，再消滅對手

其實連某啲概念都係用緊呢個方法
例如將人權解釋做生存權和發展權
將民主解釋做中國式民主
再寫入聯合國成為正式文件

你他妈的是瞧不起中国吗？
世界？？
错了好不好
是整个宇宙都是中国的！

Ebay出名係將e-commerce同拍賣制合體 勝過一般e-commerce platform
Paypal就係令transcation後錢到手時間快左 以前用credit card/bank transcation都要等好耐先收到數 但paypal係digital wallet所以係instant

其實大陸既野好多缺點一回事，
勁又另一回事，雖然唔鍾意，但唔會否定有實力，
就好似所有逢紅必反既例子咁樣，
「我都唔明佢紅d乜」，但人地就係紅得起。

有做生意經驗既咪「唔係咁易架葉師傅。」
睇熱鬧既咪純粹屌下咁囉。

可惜......無一個有智識既人民想留低.....只有走資同想方法移民......

笑死天真到

好多財經台傻仔買中概股買上腦
應該入左好多 要吹埋一份 唔可以跌

無錯
抄完又要保護主義

馬雲根本唔勁

中國講法治
聽到嚇一跳
然後得啖笑

共產黨最害怕人民接觸民主人權訊息
為了消減支那人對西方的崇拜和逈往心
必須打造一模一樣的支那去滿足淫民好奇心

做乜9

最應該係要參考人地做過咩再reiterate自己一套做最top,cheap d咪好似中國照抄,但最差係好似香港人個思維連抄個步都唔識/連登仔一未屌抄就係支那方法就係賤

德國日本貨以前咪又係抄,以前香港D輕工業運作個model同人地有咩分別,最緊要抄完之後識自己改良唔係同人鬥貨賤

而家中國至少抄完有可以由文革追到2020同西方抗衡再咬返全世界一啖,佢地而家至少有dji insta360係冇左佢唔得,仲有big data人口好有優勢,你話如果個個香港人個個識抄再改良到得自己有既資源我地有冇機會覆桌?抄唔一定係照抄,最主要係學人地技術,之後再唔再研發就另一回事,但連第一步抄都唔肯你等住一世俾中共中國人㩒住來打啦,光復條毛?

勁在當年搵日本公司投資，中國無人理過佢！佢地要感恩日本

wa ching講到咁tech term
佢地明唔明你地個抄好難創作更難架

根本就國企傀儡一個
有咩勁唔勁？

我已經好客觀講
用”大陸法庭係呢方面既中立性”
佢都認冇，但又會講到好似地方有咁
咁咪即講個法庭一到國家利益既事，咪唔中立攞
又一個人浪費口水時間

其實我覺得唔可以咁講，amazon 喺中國其實搞左好耐，但點解冇淘寶搞得咁好，有冇諗過點解東南亞國家會用shopee lazada pchome，而唔用Amazon ，其實我覺得係Amazon 留唔住人，優惠唔夠多，優惠多，自然會有人用
呢d只係我自己理解，有錯屌細力d小弟

日本人先勁，抄撚完仲可以改良。以前豐田做車頭燈之嘛，而家已經係世界一流汽車廠。

東南亞會比人告，中國一出國，又玩返照抄，就立即比人告到開花。

要爬文la
唔否認實力
唔開放市場，block人地，再炫耀自己有咩意義
中國實力強左好多，只係唔係偉大復興姐

你可以試吓抄，比人告到痴肺，連登成日拎出嚟鞭屍嘅神抄都冇玩到大陸咁癲，有專利都夠薑就咁抄嚟用。

正版無印被判抄襲

中國法律

我成日都講，你大可以抄，最多啖坐花廳。

有炒 印度成日複製藥咪又係咁 唔好吹得就吹

係歐洲印度小米既銷量都係數一數二
唔否認小米有好多抄襲既地方 但係佢做到今時今日呢個規模 物聯網同成家居生態行得其實好前

抖陰算唔算抄vine

似係事實 連app icon都差唔多樣 係咪抄就佢哋自己先知啦
總之支那依家就bam曬所有外國messenger app
唔係wechat點發圍
就算唔講wechat都仲有大把app抄返黎
咩bilibili 荒野行動 和平精英
當然你可以話抄idea唔算抄嘅

仲有...有無一個大陸品牌 係無抄襲 而可以成為國際品牌？

就算有抄嗰啲 都係永遠成為唔到一線品牌

其實ebay 個時係大陸做先， 不過比阿里打到敗走中國

即係去印度預老強咁?

on9你冇料乜都冇開條撚比你咩，支那國企偷你idea自己做唔好？反正你都未有嘢出到黎，唔好咁on9以為乜都係支那政府幫啦，要做大咗人地幫你錦上添花咋，但係最難根本係從0到1個過程，呢part就比連登仔講到最輕鬆咁，抄咋嘛

但係中國會鬥平玩死其他細廠商

你就吹得就吹，你抄襲人地啲嘢，睇吓比唔比人告到開花。

用國家政策將外部嘅競爭對手夾硬剔出市場
再國民對外國嘅市場嘅需求分配俾某一兩個寡頭手上
日本係全面接受技術輸入嘅年代都唔會咁低莊啦

係支那呢啲人治國家 政府要你交私隱資料有撚得唔俾？
仲有支那政府對國民私隱保護幾乎係0
文化傳統上視個人私隱意識強嘅係一種罪
咁嘅國家發展big data梗係快

香港政治上都做唔到支那模式
唔通香港可以block撚曬所有包括支那外來企業再推同類商品出黎？

大佬啊你個名係人都認得啦，親中派黎既屌

事實上印度係咁複製藥你唔回應, 馬來西亞 sea limited 扮明寫自己係東南亞版騰信淘寶, sea money就係支付寶, 人地去埋美國上市拉左未呀?

你都弱智又否認事實，咁你駁下啲point啦，又因人廢言。我係美國做文宣果陣你應該仲含緊習大，飲緊喜茶啦

抄係勁 不過最勁都係做雞

89年我天安門派緊水你都仲未出世啦，回憶小子無搵你咩？

我早一兩年去咗越南玩佢地周街流嘢，全部都係各大名牌既防制品，抄到出面，唔係咩New Balun果啲，直接用Nike個名，佢幾時比人吿到開花你唔信你可以自己去Hanoi睇下

一定係啦你咁講算唔算曲線幫支那打飛機證明天安門冇屠殺？你五毛黎㗎原來？

我唔係親中我係反CCtoy呀傻仔

回憶小子都係

睇你講嘢都feel到你幾弱智反我反到支持共產黨，傻西黎我根本唔識咩回憶小子，你搵到我同佢對答既comment幫你含又點話呀，弱智CCtoy

首先抄功課
之後自己改自己份功課
之後只係比自己交功課 其他人唔比交功課
咁你一定考第一架